老婆變肥懶打扮 港男呻無面

【晴報專訊】女生在婚後變成黃臉婆，惹來丈夫埋怨。有網民抱怨妻子婚後不修邊幅，加上身形走樣，令他在朋友面前「好無面」。有婚姻治療師指，若發現伴侶有地方需改善，不應先指摘對方，應正面切入為對方設想。
有網民在討論區力數39歲妻子在婚後「變形」，對外表「冇晒要求」，變得肥腫難分。事主在帖文形容妻子以前好貪靚，「會定期做facial和化粧，但婚後10年身材脹得好勁，成個人落晒形，有時同朋友飯聚，對方都唔認得她，私底下問我她發生甚麼事。」
網民建議事主鼓勵妻子健身
事主自稱有健身維持身形，外貌比實際年齡後生10年，自問「要面子」，難忍妻子變醜，「我明照顧小朋友辛苦，但半份糧畀她用，叫她平時扮下靚，她都情願煲劇。」
網民笑指，不少女士婚後覺得「已上岸」，便不再打扮，即使本來與丈夫年齡相近，數年後外觀也變得像「姐弟戀」。有網民建議事主去健身時，不妨鼓勵妻子同行，令她多做運動收身。
萬邦個人及家庭輔導中心的婚姻家庭治療師謝美恩指，曾有個案是太太婚前是打扮入時的職業女性，但婚後留在家中照顧兩名孩子，身形漸變得腫脹：「頭髮油笠笠，成日着人字拖外出，老公覺得好礙眼，成日為此嘈交。」
反映不滿宜婉轉表達
謝稱，輔導過程中發現丈夫小時候因肥胖常遭人欺負，看到太太變胖，就勾起童年不快回憶，怕別人會嫌棄他倆。「丈夫發現自己聚焦在太太的壞處上，忽視其他優點，太太也察覺自己忽略了丈夫。」
香港公教婚姻輔導會堅道中心主任鄭靜文指，婚姻有不同階段，新婚時焦點會放在二人世界，但婚後10年注意力會放在兒女身上，難免未如婚前「靚仔靚女」。鄭稱：「有個案是丈夫在婚前的穿着都是官仔骨骨，但婚後在家只穿爛底衫周圍走，令妻子難以忍受。」
鄭建議，向伴侶反映不滿時，宜婉轉表達，忌作投訴或批評，應先了解對方的困難。「太太為何不扮靚，是否太忙？或是沒有興致？」若對方的外觀難以改善，亦應接納，改為欣賞伴侶其他優點。

我未結婚...我唔知架....
我qoute 文出黎架咋

晴報

睇標題已經估到